Установка Админ-пака «Экспонента» для Дебиан
============================================

-   Скачайте программу установки дистрибутива админ пака командой:

        curl http://localhost:80/ExponentaForDebian/loadmaindistrib.sh -o ~/loadmaindistrib.sh

ПРИМЕЧАНИЕ: URI файла *loadmaindistrib.sh* замените на собственный
рабочий сервер.

-   Выполните последовательно следующие команды:

       sudo chmod +x ~/loadmaindistrib.sh
       cd ~
       sudo ./loadmaindistrib.sh

Пользователь компьютера должен быть членом группы sudo. В процессе
исполнения скрипта будет загружен и установлен админ-пак «Экспонента» ,
а фокус будет перенесён в каталог */root/.tmp/.Exponenta*. Затем в
систему можно установить плагины (PowerShell, Webmin, Metasplouit
Framework) в полуавтоматическом режиме.

Программа создаёт учётную запись MSSQLSR с паролем по умолчанию для
своих собственных нужд. В целях безопасности настоятельно рекомендуется
сменить пароль этой учётной записи на уникальный. Во избежание сбоев в
работе админ-пака удалять эту учётную запись не рекомендуется.

## Предостережения

Несмотря на всю полезность админ-пака, он снижает безопасность
операционных систем на основе Debian Linux. Поэтомы вы должны отдавать
себе отчёт, устанавливая эту программу. Также учтите, что
несанкционированная установка этой программы может повлечь юридические
последствия.

